\textvers{Credo in unum Deum,}{Ich glaube an den einen Gott,}
\textvers{Patrem omnipotentem, factorem coeli et terrae, visibilium omnium et invisibilium.}{den Vater, den Allmächtigen, der alles geschaffen hat, Himmel und Erde, die sichtbare und die unsichtbare Welt.}
\versespace
\textvers{Et in unum Dominum Jesum Christum, Filium Dei unigenitum,}{Und an den einen Herrn Jesus Christus, Gottes eingeborenen Sohn,}
\textvers{et ex Patre natum ante omnia saecula.}{aus dem Vater geboren vor aller Zeit:}
\textvers{Deum de Deo, lumen de lumine,}{Gott von Gott, Licht vom Licht,}
\textvers{Deum verum de Deo vero,}{wahrer Gott vom wahren Gott,}
\textvers{genitum non factum, consubstantialem Patri:}{gezeugt, nicht geschaffen, eines Wesens mit dem Vater;}
\textvers{per quem omnia facta sunt.}{durch ihn ist alles geschaffen.}
\textvers{Qui propter nos homines et propter nostram salutem descendit de coelis.}{Für uns Menschen und zu unserem Heil ist er vom Himmel herabgekommen,}
\textvers{Et incarnatus est de Spiritu Sancto ex Maria Virgine,}{hat Fleisch angenommen durch den Heiligen Geist von der Jungfrau Maria}
\textvers{et homo factus est.}{und ist Mensch geworden.}
\textvers{Crucifixus etiam pro nobis sub Pontio Pilato;}{Er wurde für uns gekreuzigt unter Pontius Pilatus,}
\textvers{passus et sepultus est,}{hat gelitten und ist begraben worden,}
\versespace
\textvers{et resurrexit tertia die, secundum Scripturas,}{ist am dritten Tage auferstanden nach der Schrift}
\textvers{et ascendit in coelum,}{und aufgefahren in den Himmel.}
\textvers{sedet ad dexte­ram Patris.}{Er sitzt zur Rechten des Vaters}
\textvers{Et iterum ven­turus est cum gloria, judicare}{und wird wiederkommen in Herrlichkeit, zu richten}
\textvers{vivos et mortuos,}{die Lebenden und die Toten;}
\textvers{cujus regni non erit finis.}{seiner Herrschaft wird kein Ende sein.}
\textvers{Et in Spiritum Sanctum, Dominum et vivificantem: qui ex Patre Filioque procedit.}{Ich glaube an den Heiligen Geist, der Herr ist und lebendig macht, der aus dem Vater und dem Sohn hervorgeht,}
\versespace
\textvers{Qui cum Patre et Filio simul adoratur: qui locutus est per Prophetas.}{der mit dem Vater und dem Sohn angebetet und verherrlicht wird, der gesprochen hat durch die Propheten,}
\versespace
\textvers{Et unam, sanctam, catholicam et apostolicam Ecclesiam.}{und die eine, heilige, katholische und apostolische Kirche.}
\textvers{Confiteor unum baptisma in remissionem peccatorum.}{Ich bekenne die eine Taufe zur Vergebung der Sünden.}
\textvers{Et exspecto resurrectionem mortuorum,}{Ich erwarte die Auferstehung der Toten}
\textvers{et vitam venturi saeculi.}{und das Leben der zukünftigen Welt.}
\textvers{Amen.}{Amen.}
