\textvers{Gloria in excelsis Deo.}{Ehre sei Gott in der Höhe}
\textvers{Et in terra pax hominibus bonae voluntatis.}{und Friede auf Erden den Menschen seiner Gnade.}
\versespace
\textvers{Laudamus te.}{Wir loben dich,}
\textvers{Benedicimus te.}{wir preisen dich,}
\textvers{Adoramus te.}{wir beten dich an,}
\textvers{Glorificamus te.}{wir rühmen dich}
\textvers{Gratias agimus tibi}{und danken dir,}
\textvers{propter magnam gloriam tuam.}{denn groß ist deine Herrlichkeit:}
\textvers{Domine Deus, Rex coelestis, Deus Pater omnipotens.}{Herr und Gott, König des Himmels, Gott und Vater, Herrscher über das All,}
\textvers{Domine Fili unigenite, Jesu Christe.}{Herr, eingeborener Sohn, Jesus Christus.}
\textvers{Domine Deus, Agnus Dei, Filius Patris.}{Herr und Gott, Lamm Gottes, Sohn des Vaters,}
\textvers{Qui tollis peccata mundi, miserere nobis.}{du nimmst hinweg die Sünde der Welt: erbarme dich unser;}
\textvers{Qui tollis peccata mundi, suscipe deprecationem nostram.}{du nimmst hinweg die Sünde der Welt: nimm an unser Gebet;}
\versespace
\textvers{Qui sedes ad dexteram Patris,}{du sitzest zur Rechten des Vaters:}
\textvers{miserere nobis.}{erbarme dich unser.}
\textvers{Quoniam tu solus sanctus.}{Denn du allein bist der Heilige,}
\textvers{Tu solus Dominus.}{du allein der Herr,}
\textvers{Tu solus Altissimus, Jesu Christe.}{du allein der Höchste: Jesus Christus,}
\textvers{Cum sancto spiritu, in gloria Dei patris.}{mit dem Heiligen Geist, zur Ehre Gottes, des Vaters.}
\textvers{Amen.}{Amen.}
